南韓擬修法禁對北韓灑傳單、廣播 在野黨轟：金與正下的法令

日前脫北者傳單事件在兩韓之間釀起軒然大波，引國際關注，對此，南韓執政黨擬立「對北韓宣傳禁止法（対北ビラ禁止法）」，若修法成功，未來以擴音器對北韓喊話、對北韓散佈傳單等行為恐將面臨3年以下懲役等罰則。對此，南韓在野黨怒批執政黨無視反對意見，態度強硬，認為此舉無異侵害言論自由，砲轟此法「簡直是金與正下的法令」。

根據《朝鮮日報》今日報導，「對北韓宣傳禁止法」法案擬禁止在邊境地區對北韓方面透過傳單、擴音器等宣傳喊話，南韓執政黨「共同民主黨」針對修法一事展現出強硬態度，此法案通過國會的統一外交員會許可後，將強行壓制反對派意見，在今年的通常國會上進行決議投票。

若此法一經國會法制司法委員會通過，未來在南北韓邊境處對北韓散佈傳單、透過擴音器宣傳等，可能將面臨處最高3年的懲役（含勞動義務的徒刑）或最高3000萬韓元（約新台幣77萬元）罰款。對此，南韓在野黨表達強烈反對，表示此法「侵害言論自由」，更痛批這簡直是北韓領導人金正恩胞妹、北韓勞動黨第1副部長金與正下達的法令。

今年6月，脫北者團體散發含有批評北韓內容的傳單，此舉使北韓方面暴怒，金與正數次公開以激烈言詞批評此種行為，北韓更在同月炸毀位在開城的兩韓聯絡辦公室，更切斷兩韓軍事熱線；對此，在野黨的外交統一委員批評，金與正一句話竟然就讓政府和國會屈服，同時也認為此法危害憲法所保障的言論自由。

對此，南韓統一部長李仁榮在外交統一委員會通過此法案後發表聲明，表示這次的修正案是以《國民的生命與安全保護法》、《南北關係改善促進法》及《朝鮮半島平和增進法》等法為基礎考量，以遵守南北韓之間協定為依據，盼為南北韓之間可持續的關係奠定發展基礎。

然而此決定也再創南韓總統文在寅聲譽，目前文在寅任期尚餘1年6個月，南韓國內對執政黨以「打破南北關係僵局」為藉口而侵害憲法保障之言論自由、對北韓屈從，以及強行修法等批評聲浪湧現；據《朝鮮日報》報導，此法為今年第2次共同民主黨強行壓制在野黨反對意見、逕行修法的行為。

現任總統咁鳩垃圾！

cls 咁都要禁

唔熟呢啲野好難評估，
會唔會害到北韓無辜平民都唔知

入過去青瓦臺做嘢嘅都一定冇好下場

南韓遲早敗係文在寅呢條撚樣手上

文在寅父母是北韓人。父母是脫北者

等睇呢位總統坐監

下任韓國總統應該都係金與正

奶共寅幾時任期完？

唔好激嬲中共

但係最搞笑嘅係見唔少脫北者後尾成為南韓右翼 甚至乎玩 ilbe交流

唔通係｢國家培養咗幾十年嘅人材｣

不過其實你去37線撩佢都冇乜用
北韓問題不嬲唔係南韓一國解決到